<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="mandate" type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>mandate</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="ita">Mandato</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="ita">Fonte normativa o mandato per un ente (come leggi, direttive o concessioni) riguardo i suoi poteri, funzioni, responsabilità o sfera di attività.</p>
   </div>
   <div type="description" xml:lang="eng">
      <p xml:lang="ita"
            >Un elemento <gi>mandate</gi> è un elemento contenitore usato per codificare un termine di indice, attraverso l'elemento figlio <gi>term</gi>. I termini sono usati per identificare la fonte normativa o il mandato per un ente (come leggi, direttive o concessioni) riguardo i suoi poteri, funzioni, responsabilità o sfera di attività. I termini possono essere attinti da un vocabolario controllato o possono essere termini in linguaggio naturale. Le date o gli intervalli di date associati (<gi>date</gi>, <gi>dateRange</gi> o <gi>dateSet</gi>) e i luoghi (<gi>placeEntry</gi>) possono essere inclusi per circostanziare ulteriormente il significato dei termini. Un elemento <gi>descriptiveNote</gi> può essere incluso qualora sia necessaria una spiegazione testuale maggiormente estesa.</p>
      <p xml:lang="ita"
            >Un singolo elemento <gi>mandate</gi> può essere codificato direttamente all'interno di <gi>description</gi> In alternativa, molteplici elementi <gi>mandate</gi> possono essere raggruppati all'interno del contenitore <gi>mandates</gi>.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>citation, date, dateRange, dateSet, descriptiveNote, placeEntry, term</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>description, mandates</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="gloss">
            <label>localType</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.2.6</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <div type="mandatory">
         <p xml:lang="eng">Optional</p>
      </div>
      <div type="repeatable">
         <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
      </div>
   </div>
   <div type="examples">
      <_0:egXML xmlns:_0="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
         <eac-cpf:mandate xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:dateRange>
               <eac-cpf:fromDate standardDate="1919">1919</eac-cpf:fromDate>
               <eac-cpf:toDate standardDate="1925">1925</eac-cpf:toDate>
            </eac-cpf:dateRange>
            <eac-cpf:citation>Minnesota. Executive Session Laws 1919 c49</eac-cpf:citation>
            <eac-cpf:descriptiveNote>
               <eac-cpf:p>Board created in 1919 to receive and examine applications for bonuses from Minnesota soldiers.</eac-cpf:p>
            </eac-cpf:descriptiveNote>
         </eac-cpf:mandate>
      </_0:egXML>
   </div>
</div>
