<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="generalContext" type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>generalContext</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="ita">Contesto generale</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="ita"
         >Elemento che codifica informazioni sul contesto generale sociale e culturale dell'entità che si sta descrivendo.</p>
   </div>
   <div type="description">
      <p xml:lang="ita"
            >L'elemento <gi>generalContext</gi> può contenere gli elementi <gi>list</gi>, <gi>outline</gi> o <gi>p</gi> per formattare testualmente le informazioni sull'ambiente sociale, culturale, economico, politico e storico in cui è esistita l'entità che si sta descrivendo. Il contesto generale fornisce un ampio spazio per registrare le informazioni non gestite specificatamente dagli altri elementi di <gi>description</gi>.</p>
      <p xml:lang="ita"
            >Gli elementi opzionali <gi>citation</gi>, <gi>list</gi> e <gi>outline</gi> sono usati per gestire una maggiore complessità nell'esprimere o rappresentare il contesto generale che si sta descrivendo. Una semplice espressione discorsiva del contesto generale può essere codificata in uno o più elementi <gi>p</gi>.</p>
   </div>

   <div type="mayContain">
      <p>citation, list, outline, p</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>description</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list type="gloss">
            <label>localType</label>
            <item>optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>optional</item>
         </list>
      </p>

   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.2.8</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <div type="mandatory">
         <p xml:lang="eng">Optional</p>
      </div>
      <div type="repeatable">
         <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
      </div>
   </div>
   <div type="examples">
      <_0:egXML xmlns:_0="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="eng">
         <eac-cpf:generalContext xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:p>Edward Koiko Mabo was born in 1936 on the island of Mer, one of the Murray
										Islands, which are located at the eastern extremity of Torres Strait. In June 1992, six
										months after his death, Mabo achieved national prominence as the successful principal
										plaintiff in the landmark High Court ruling on native land title. The High Court ruling,
										for the first time, gave legal recognition to the fact that indigenous land ownership
										existed in Australia before European settlement and that, in some cases, this land tenure
										was not subsequently extinguished by the Crown.</eac-cpf:p>
         </eac-cpf:generalContext>
      </_0:egXML>
   </div>
</div>
