<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="place" type="elementDocumentation">
   <head>
      <gi>place</gi>
   </head>
   <div type="fullName">
      <p xml:lang="ita">Luogo</p>
   </div>
   <div type="summary">
      <p xml:lang="ita">Elemento che fornisce informazioni su un luogo o una giurisdizione dove l'entità EAC-CPF aveva sede, viveva o con cui aveva qualche altra congiunzione significativa.</p>
   </div>
   <div type="description">
      <p xml:lang="ita"
            >L'elemento <gi>place</gi> è un contenitore usato per codificare un termine di indice, attraverso l'elemento figlio <gi>placeEntry</gi>. I termini sono utilizzati per identificare luoghi o giurisdizioni dove l'entità EAC-CPF aveva sede, viveva o con cui aveva qualche altra congiunzione significativa. È previsto un elemento <gi>placeRole</gi> per specificare la natura della connessione tra il luogo e l'entità che si sta descrivendo e il suo uso è pertanto fortemente raccomandato. I termini in <gi>placeEntry</gi> e in <gi>placeRole</gi> possono essere attinti da un vocabolario controllato o possono essere termini in linguaggio naturale. Questi vocabolari controllati possono essere identificati con l'attributo <att>vocabularySource</att>. Le date o gli intervalli di date associati (<gi>date</gi>, <gi>dateRange</gi> o <gi>dateSet</gi>) possono essere inclusi per circostanziare ulteriormente il significato dei termini. Un elemento <gi>descriptiveNote</gi> può essere incluso qualora sia necessaria una spiegazione testuale maggiormente estesa. È previsto inoltre un elemento <gi>address</gi> per specificare indirizzi postali o altri tipi di indirizzi. Un elemento <gi>descriptiveNote</gi> può essere incluso per maggiori indicazioni o spiegazioni testuali della relazione tra questi valori.</p>
      <p xml:lang="ita">Un singolo elemento <gi>place</gi> può essere codificato direttamente all'interno di <gi>description</gi> In alternativa, molteplici elementi <gi>place</gi> possono essere raggruppati all'interno del contenitore <gi>places</gi> per semplificare la loro gestione come insieme.</p>
      <p xml:lang="ita">I luoghi possono essere in alternativa descritti discorsivamente in <gi>biogHist</gi> (ISAAR (CPF) 5.2.2 Storia biografica). L'elemento <gi>place</gi> dovrebbe essere usato ogni volta che è necessario un trattamento semantico separato delle informazioni sui luoghi.</p>
   </div>
   <div type="mayContain">
      <p>address, citation, date, dateRange, dateSet, descriptiveNote, placeEntry, placeRole</p>
   </div>
   <div type="mayOccurWithin">
      <p>description, places</p>
   </div>
   <div type="attributes">
      <p xml:lang="eng">
         <list xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" type="gloss">
            <label>localType</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:id</label>
            <item>Optional</item>
            <label>xml:lang</label>
            <item>Optional</item>
         </list>
      </p>
   </div>
   <div type="reference">
      <p>ISAAR (CPF) 5.2.3</p>
   </div>
   <div type="occurrence">
      <div type="mandatory">
         <p xml:lang="eng">Optional</p>
      </div>
      <div type="repeatable">
         <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
      </div>
   </div>
   <div type="examples">
      <_0:egXML xmlns:_0="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="eng">
         <eac-cpf:place xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
            <eac-cpf:placeEntry>Paris, France</eac-cpf:placeEntry>
            <eac-cpf:placeRole>Residence</eac-cpf:placeRole>
         </eac-cpf:place>
      </_0:egXML>
   </div>
</div>
