<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="schema/tagLibrary_elementDesc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
    xml:id="alternativeForm"
    type="elementDocumentation">
    <head>
        <gi>Forma alternativa della denominazione </gi>
    </head>
    <div type="fullName">
        <p xml:lang="ita">Alternative Namensform</p>
    </div>
    <div type="summary">
        <p xml:lang="ita">Qualifica come forma alternativa o variante, la denominazione contenuta in <gi>nameEntry</gi> o il gruppo di denominazioni contenute in <gi>nameEntryParallel</gi>.</p>
    </div>
    <div type="description">
        <p xml:lang="ita">La denominazione di un'entità EAC-CPF, così come composta all'interno degli elementi <gi>nameEntry</gi> o <gi>nameEntryParallel</gi>, può essere la forma della denominazione autorizzata secondo uno specifico gruppo di regole e convenzioni o può essere una forma alternativa (o non autorizzata) secondo un differente gruppo di regole. Questo elemento opzionale offre la possibilità di indicare uno o più gruppi di regole e convenzioni in base ai quali la forma della denominazione espressa in <gi>nameEntry</gi> o <gi>nameEntryParallel</gi> è da considerarsi una forma alternativa o non autorizzata.</p>
        <p xml:lang="ita">Lo schema eac-cpf fornisce due possibilità: :</p>
        <p xml:lang="ita">1. <gi>alternativeForm</gi> è utilizzato all'interno di <gi>nameEntry</gi> solo nei casi in cui <gi>nameEntry</gi> non sia incluso all'interno di <gi>nameEntryParallel</gi>. In questo caso esso qualifica come punto di accesso alternativo la forma della denominazione registrata all'interno di quel singolo elemento <gi>nameEntry</gi>, rispetto agli altri elementi <gi>nameEntry</gi> che sono considerati come punti di accesso autorizzati.</p>
        <p xml:lang="ita">2. <gi>alternativeForm</gi> può essere usato all'interno di <gi>nameEntryParallel</gi> per indicare che il gruppo di denominazioni parallele registrate nei distinti elementi <gi>nameEntry</gi> all'interno di <gi>nameEntryParallel</gi> sono considerate come punti di accesso alternativi. </p>
        <p xml:lang="ita">Il contenuto dell'elemento è un'abbreviazione selezionata da un lista definita di valori, ognuno dei quali rappresenta un set di regole nazionali, internazionali o di altre norme che regolano la costruzione delle denominazioni EAC-CPF in quegli ambiti. Le abbreviazioni espresse in <gi>alternativeForm</gi> devono essere dichiarate nell'elemento <gi>conventionDeclaration</gi> all'interno di <gi>control</gi>. </p>
        <p xml:lang="ita">L'elemento speculare <gi>authorizedForm</gi> permette di indicare regole e convenzioni secondo cui quella denominazione è una forma autorizzata. L'elemento <gi>preferredForm</gi> permette di indicare che la denominazione, così come espressa, è la forma preferita nel contesto specifico di chi descrive, indipendentemente dal suo status di forma autorizzata in qualunque altro ambito.</p>
        <p xml:lang="ita"><gi>alternativeForm</gi> può essere ripetuto nei casi in cui un singolo <gi>nameEntry</gi> o un gruppo di elementi <gi>nameEntry</gi> siano conformi a più di una regola.</p>
    </div>
    <div type="mayContain">
        <p>NMTOKEN</p>
    </div>
    <div type="mayOccurWithin">
        <p>nameEntry, nameEntryParallel</p>
    </div>
    <div type="attributes">
        <p xml:lang="eng">
            <list type="gloss">
                <label>xml:id</label>
                <item>optional</item>
            </list>
        </p>
    </div>
    <div type="reference">
        <p>ISAAR (CPF) 5.1.5</p>
    </div>
    <div type="occurrence">
        <div type="mandatory">
            <p xml:lang="eng">Optional</p>
        </div>
        <div type="repeatable">
            <p xml:lang="eng">Repeatable</p>
        </div>
    </div>
    <div type="examples">
        <egXML xml:lang="eng" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
            <eac-cpf:nameEntry xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
                <eac-cpf:part>Brown, Bob, 1886-1959</eac-cpf:part>
                <eac-cpf:authorizedForm>AACR2</eac-cpf:authorizedForm>
                <eac-cpf:alternativeForm>ncafnor</eac-cpf:alternativeForm>
            </eac-cpf:nameEntry>
            <eac-cpf:nameEntry xmlns:eac-cpf="urn:isbn:1-931666-33-4">
                <eac-cpf:part>Brown, Robert Carlton (1886-1959)</eac-cpf:part>
                <eac-cpf:authorizedForm>ncafnor</eac-cpf:authorizedForm>
                <eac-cpf:alternativeForm>AACR2</eac-cpf:alternativeForm>
            </eac-cpf:nameEntry>
        </egXML>
    </div>
</div>

